
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ALLERON  Baptiste
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Y et L de coordonnées respectives $\left(-9;10\right)$ et $\left(-7;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[YL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points H et S de coordonnées respectives $\left(-7;-4\right)$ et $\left(4;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[HS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points K et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};- \frac{9}{2}\right)$ et $\left(-4;- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[KB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points H et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{6};- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{9}{5};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[HZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et C de coordonnées respectives $\left(1;6\right)$ et $\left(-7;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $A$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points V et Q de coordonnées respectives $\left(-3;10\right)$ et $\left(-3;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Q$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};\frac{11}{4}\right)$ et $\left(\frac{5}{4};- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $H$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Q et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{5};- \frac{7}{6}\right)$ et $\left(\frac{2}{5};\frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $F$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points S et Z de coordonnées respectives $\left(-10;-7\right)$ et $\left(-10;-5\right)$
Déterminer la longueur  $ZS$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points M et L de coordonnées respectives $\left(-6;2\right)$ et $\left(4;-4\right)$
Déterminer la longueur  $LM$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BRILLET  Esteban
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Z et S de coordonnées respectives $\left(-8;-10\right)$ et $\left(-7;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[ZS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et H de coordonnées respectives $\left(7;-5\right)$ et $\left(-2;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[HE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(3;- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[YC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points B et X de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{3};-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[BX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points F et U de coordonnées respectives $\left(-8;-1\right)$ et $\left(5;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $U$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et Y de coordonnées respectives $\left(5;1\right)$ et $\left(3;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $Y$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points P et K de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{5};- \frac{14}{3}\right)$ et $\left(- \frac{19}{5};- \frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $K$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};\frac{7}{5}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};\frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $W$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points R et X de coordonnées respectives $\left(1;4\right)$ et $\left(-9;-7\right)$
Déterminer la longueur  $RX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points K et W de coordonnées respectives $\left(1;4\right)$ et $\left(1;0\right)$
Déterminer la longueur  $KW$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		COUSIN  Théo
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et C de coordonnées respectives $\left(-2;3\right)$ et $\left(3;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[PC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points W et B de coordonnées respectives $\left(-10;5\right)$ et $\left(-1;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[WB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points P et K de coordonnées respectives $\left(-5;- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(\frac{25}{6};- \frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[KP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Q et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{4};\frac{13}{3}\right)$ et $\left(5;\frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[BQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et K de coordonnées respectives $\left(-4;-6\right)$ et $\left(-7;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $A$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points N et F de coordonnées respectives $\left(5;7\right)$ et $\left(6;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $F$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points M et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{6};\frac{21}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};- \frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $M$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et A de coordonnées respectives $\left(-5;- \frac{13}{6}\right)$ et $\left(\frac{13}{4};\frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $V$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points W et V de coordonnées respectives $\left(-4;10\right)$ et $\left(-9;-6\right)$
Déterminer la longueur  $VW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points U et T de coordonnées respectives $\left(6;9\right)$ et $\left(-10;-3\right)$
Déterminer la longueur  $UT$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		FAUCHEUX  Noah
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points G et N de coordonnées respectives $\left(-7;0\right)$ et $\left(-6;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[GN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Z et S de coordonnées respectives $\left(-7;5\right)$ et $\left(-10;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[ZS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{2};\frac{22}{5}\right)$ et $\left(\frac{8}{3};\frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[SW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et S de coordonnées respectives $\left(\frac{16}{5};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[ST]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points R et M de coordonnées respectives $\left(0;-1\right)$ et $\left(8;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $M$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et L de coordonnées respectives $\left(-3;-2\right)$ et $\left(-7;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $L$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points F et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{4};\frac{5}{3}\right)$ et $\left(\frac{13}{4};- \frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $F$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et X de coordonnées respectives $\left(\frac{22}{5};\frac{21}{5}\right)$ et $\left(\frac{11}{5};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $V$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points H et C de coordonnées respectives $\left(9;-10\right)$ et $\left(8;-7\right)$
Déterminer la longueur  $HC$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points U et R de coordonnées respectives $\left(1;2\right)$ et $\left(5;-6\right)$
Déterminer la longueur  $RU$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GIROUX  Julien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points V et S de coordonnées respectives $\left(1;4\right)$ et $\left(-9;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[SV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points R et A de coordonnées respectives $\left(8;1\right)$ et $\left(2;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[RA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{29}{6};\frac{13}{5}\right)$ et $\left(\frac{3}{2};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[LS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{15}{4};\frac{7}{6}\right)$ et $\left(-2;\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[TX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points K et S de coordonnées respectives $\left(-9;10\right)$ et $\left(0;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $S$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points E et Y de coordonnées respectives $\left(-3;4\right)$ et $\left(-3;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $Y$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(1;- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(\frac{9}{2};- \frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $W$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};\frac{1}{3}\right)$ et $\left(\frac{17}{5};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $L$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points E et K de coordonnées respectives $\left(-9;-1\right)$ et $\left(-3;-5\right)$
Déterminer la longueur  $EK$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et X de coordonnées respectives $\left(3;-8\right)$ et $\left(-5;-3\right)$
Déterminer la longueur  $ZX$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUERIN  Arthur
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et C de coordonnées respectives $\left(-8;-9\right)$ et $\left(-2;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[CN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points R et M de coordonnées respectives $\left(-9;1\right)$ et $\left(-3;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[MR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};1\right)$ et $\left(- \frac{13}{6};\frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[LA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Q et H de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};4\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[QH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points G et Q de coordonnées respectives $\left(3;-7\right)$ et $\left(-3;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $G$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points R et D de coordonnées respectives $\left(4;1\right)$ et $\left(-5;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $D$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points D et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{2};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $D$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points L et H de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{5};- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{6};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $L$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points A et X de coordonnées respectives $\left(8;-1\right)$ et $\left(7;-1\right)$
Déterminer la longueur  $AX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points N et Y de coordonnées respectives $\left(1;4\right)$ et $\left(-7;5\right)$
Déterminer la longueur  $NY$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUIBERT  Maxime
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Q et A de coordonnées respectives $\left(7;-9\right)$ et $\left(-5;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[QA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points A et V de coordonnées respectives $\left(-1;4\right)$ et $\left(10;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[AV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points F et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};- \frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{1}{3};\frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[QF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points B et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};\frac{19}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[BR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et L de coordonnées respectives $\left(6;3\right)$ et $\left(5;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $A$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points M et K de coordonnées respectives $\left(-8;5\right)$ et $\left(-7;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $K$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Y et N de coordonnées respectives $\left(-1;\frac{23}{5}\right)$ et $\left(- \frac{9}{4};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $N$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et D de coordonnées respectives $\left(-5;\frac{22}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{4};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $D$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points E et F de coordonnées respectives $\left(-9;7\right)$ et $\left(3;-9\right)$
Déterminer la longueur  $FE$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points P et A de coordonnées respectives $\left(-10;-1\right)$ et $\left(-3;-3\right)$
Déterminer la longueur  $AP$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		HUGUET  Zachary
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et R de coordonnées respectives $\left(-10;9\right)$ et $\left(2;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[RW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points D et A de coordonnées respectives $\left(5;-6\right)$ et $\left(5;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[AD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points N et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{5};-4\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};\frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[NV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points A et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{4};-1\right)$ et $\left(\frac{5}{2};- \frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[AR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points C et U de coordonnées respectives $\left(3;0\right)$ et $\left(4;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $U$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Q et K de coordonnées respectives $\left(-10;-3\right)$ et $\left(-8;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $K$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points W et F de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{2};\frac{9}{4}\right)$ et $\left(\frac{1}{3};\frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $F$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points E et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{10}{3};\frac{12}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{4};\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $K$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points F et T de coordonnées respectives $\left(-8;-8\right)$ et $\left(0;2\right)$
Déterminer la longueur  $TF$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points L et T de coordonnées respectives $\left(8;6\right)$ et $\left(8;2\right)$
Déterminer la longueur  $LT$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LANDRIN  Carl
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et Q de coordonnées respectives $\left(-1;5\right)$ et $\left(6;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[QN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points A et Y de coordonnées respectives $\left(7;-7\right)$ et $\left(-6;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[AY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points N et B de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};- \frac{24}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{5};5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[NB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points M et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{6};\frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{13}{6};\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[YM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points M et A de coordonnées respectives $\left(7;7\right)$ et $\left(-3;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $M$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Z et S de coordonnées respectives $\left(-8;-3\right)$ et $\left(-4;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $S$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{15}{4};- \frac{15}{4}\right)$ et $\left(\frac{10}{3};- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $M$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points N et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{5};- \frac{2}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{4};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $K$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points G et F de coordonnées respectives $\left(-2;5\right)$ et $\left(-4;3\right)$
Déterminer la longueur  $FG$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et L de coordonnées respectives $\left(8;2\right)$ et $\left(10;-7\right)$
Déterminer la longueur  $LS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LE TALLEC Jean
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points B et G de coordonnées respectives $\left(-3;5\right)$ et $\left(-3;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[BG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Y et G de coordonnées respectives $\left(6;7\right)$ et $\left(-3;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[YG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points V et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{17}{6};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[VX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points A et M de coordonnées respectives $\left(-5;\frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{5}{6};- \frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[MA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points S et E de coordonnées respectives $\left(4;1\right)$ et $\left(7;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $S$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points H et Z de coordonnées respectives $\left(-7;8\right)$ et $\left(6;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $H$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points T et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{24}{5};\frac{5}{3}\right)$ et $\left(\frac{3}{5};- \frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $N$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points N et P de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{5};- \frac{25}{6}\right)$ et $\left(\frac{24}{5};- \frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $P$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Q et S de coordonnées respectives $\left(-5;-3\right)$ et $\left(4;-1\right)$
Déterminer la longueur  $SQ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points G et F de coordonnées respectives $\left(6;2\right)$ et $\left(1;9\right)$
Déterminer la longueur  $GF$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEFEUVRE  Trystan
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points R et H de coordonnées respectives $\left(-4;-1\right)$ et $\left(-1;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[RH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points M et U de coordonnées respectives $\left(0;-10\right)$ et $\left(0;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[MU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points S et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{2};\frac{7}{3}\right)$ et $\left(\frac{29}{6};\frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[ZS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points L et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{16}{5};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(- \frac{14}{3};- \frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[UL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Z et V de coordonnées respectives $\left(-7;4\right)$ et $\left(9;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $Z$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et K de coordonnées respectives $\left(8;-2\right)$ et $\left(-8;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $K$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points G et P de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{5};- \frac{7}{2}\right)$ et $\left(-4;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $G$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points W et C de coordonnées respectives $\left(\frac{12}{5};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{2};\frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $W$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Z et G de coordonnées respectives $\left(6;-2\right)$ et $\left(6;3\right)$
Déterminer la longueur  $ZG$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et Q de coordonnées respectives $\left(3;1\right)$ et $\left(9;5\right)$
Déterminer la longueur  $QZ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEROUX  Pierre
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points T et X de coordonnées respectives $\left(2;-7\right)$ et $\left(-2;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[TX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points G et N de coordonnées respectives $\left(5;9\right)$ et $\left(-10;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[NG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points B et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(\frac{5}{6};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[BQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{3};- \frac{17}{5}\right)$ et $\left(-1;\frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[AS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points M et P de coordonnées respectives $\left(-9;5\right)$ et $\left(10;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $P$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points X et A de coordonnées respectives $\left(8;-6\right)$ et $\left(4;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $X$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};\frac{23}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $N$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{4};\frac{15}{4}\right)$ et $\left(- \frac{11}{3};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $U$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points C et F de coordonnées respectives $\left(-9;-1\right)$ et $\left(0;-8\right)$
Déterminer la longueur  $CF$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Q et A de coordonnées respectives $\left(-4;7\right)$ et $\left(-9;-9\right)$
Déterminer la longueur  $AQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEVEILLE  Aurelien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points T et S de coordonnées respectives $\left(-2;3\right)$ et $\left(-10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[TS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points F et B de coordonnées respectives $\left(9;8\right)$ et $\left(3;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[BF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points E et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{6};- \frac{2}{5}\right)$ et $\left(- \frac{11}{3};- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[HE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Q et P de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};- \frac{22}{5}\right)$ et $\left(\frac{9}{4};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[QP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Y et N de coordonnées respectives $\left(-9;-6\right)$ et $\left(0;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $Y$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et V de coordonnées respectives $\left(-5;-4\right)$ et $\left(-6;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $C$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et C de coordonnées respectives $\left(-2;\frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{13}{4};- \frac{7}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $C$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et N de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{4};\frac{7}{2}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $N$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points E et Y de coordonnées respectives $\left(-8;-2\right)$ et $\left(10;-1\right)$
Déterminer la longueur  $YE$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points B et D de coordonnées respectives $\left(-4;-8\right)$ et $\left(2;1\right)$
Déterminer la longueur  $DB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARTIN  Tom
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points R et G de coordonnées respectives $\left(-1;7\right)$ et $\left(5;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[RG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points A et T de coordonnées respectives $\left(8;-5\right)$ et $\left(-2;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[AT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{6};\frac{23}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{6};\frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[YM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{25}{6};- \frac{7}{6}\right)$ et $\left(- \frac{9}{5};\frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[CE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points P et L de coordonnées respectives $\left(-1;2\right)$ et $\left(-10;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $L$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et L de coordonnées respectives $\left(8;6\right)$ et $\left(10;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $D$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Y et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};\frac{13}{5}\right)$ et $\left(- \frac{9}{4};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $B$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{17}{5};- \frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $Q$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points H et F de coordonnées respectives $\left(4;-10\right)$ et $\left(-8;-7\right)$
Déterminer la longueur  $HF$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points R et H de coordonnées respectives $\left(7;8\right)$ et $\left(4;7\right)$
Déterminer la longueur  $HR$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARY  Virginie
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et S de coordonnées respectives $\left(-3;3\right)$ et $\left(-2;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[NS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et T de coordonnées respectives $\left(9;7\right)$ et $\left(-2;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[BT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points S et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{2};\frac{13}{3}\right)$ et $\left(- \frac{19}{5};5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[SN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et V de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{6};- \frac{9}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};- \frac{6}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[VT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Y et Q de coordonnées respectives $\left(-7;-2\right)$ et $\left(3;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $Q$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points F et T de coordonnées respectives $\left(-4;-2\right)$ et $\left(10;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $F$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et D de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};- \frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $N$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{5};\frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{24}{5};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $B$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points M et P de coordonnées respectives $\left(3;-4\right)$ et $\left(6;2\right)$
Déterminer la longueur  $PM$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points N et U de coordonnées respectives $\left(1;9\right)$ et $\left(-7;5\right)$
Déterminer la longueur  $UN$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MASSE  Yann
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et E de coordonnées respectives $\left(3;-5\right)$ et $\left(5;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[LE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points G et Y de coordonnées respectives $\left(-2;-2\right)$ et $\left(-6;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[YG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et P de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(1;\frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[PL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};\frac{14}{3}\right)$ et $\left(3;\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[NH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et V de coordonnées respectives $\left(0;5\right)$ et $\left(-8;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $N$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points W et H de coordonnées respectives $\left(-3;-5\right)$ et $\left(-3;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $W$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Z et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{22}{5};- \frac{24}{5}\right)$ et $\left(- \frac{23}{5};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $Z$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points P et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{4};\frac{11}{5}\right)$ et $\left(\frac{11}{6};\frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $P$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Q et A de coordonnées respectives $\left(6;-8\right)$ et $\left(-5;-2\right)$
Déterminer la longueur  $AQ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points L et D de coordonnées respectives $\left(-5;1\right)$ et $\left(-3;-2\right)$
Déterminer la longueur  $LD$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOINEAU  Dany
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et M de coordonnées respectives $\left(4;-9\right)$ et $\left(-3;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[ME]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points K et N de coordonnées respectives $\left(8;3\right)$ et $\left(8;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[KN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{5};- \frac{9}{2}\right)$ et $\left(\frac{14}{5};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[WC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points B et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{10}{3};-2\right)$ et $\left(- \frac{3}{5};\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[BY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points M et S de coordonnées respectives $\left(10;1\right)$ et $\left(1;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $S$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points M et G de coordonnées respectives $\left(-1;1\right)$ et $\left(8;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $M$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Y et A de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(- \frac{18}{5};\frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Y$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et S de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{3};- \frac{7}{2}\right)$ et $\left(- \frac{19}{6};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $V$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points R et A de coordonnées respectives $\left(-2;-8\right)$ et $\left(-5;-5\right)$
Déterminer la longueur  $RA$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et Z de coordonnées respectives $\left(0;9\right)$ et $\left(2;-7\right)$
Déterminer la longueur  $ZV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOREAU  Louison
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et V de coordonnées respectives $\left(8;6\right)$ et $\left(10;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[WV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Q et V de coordonnées respectives $\left(-9;1\right)$ et $\left(-6;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[VQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{8}{3};\frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[ZC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et C de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};\frac{1}{6}\right)$ et $\left(\frac{18}{5};\frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[CE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et E de coordonnées respectives $\left(0;-4\right)$ et $\left(-5;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $E$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points E et P de coordonnées respectives $\left(3;1\right)$ et $\left(7;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $E$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points L et A de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{2};- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $L$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Z et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{3};\frac{23}{5}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $E$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points C et W de coordonnées respectives $\left(2;-8\right)$ et $\left(-9;-3\right)$
Déterminer la longueur  $WC$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points R et G de coordonnées respectives $\left(5;6\right)$ et $\left(-6;2\right)$
Déterminer la longueur  $RG$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		OUTIN  Vincent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points D et Y de coordonnées respectives $\left(-10;-7\right)$ et $\left(-5;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[DY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points A et R de coordonnées respectives $\left(-6;-8\right)$ et $\left(-1;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[AR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points S et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};\frac{8}{3}\right)$ et $\left(- \frac{17}{4};\frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[SU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{22}{5};- \frac{19}{4}\right)$ et $\left(- \frac{8}{5};- \frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[EH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points P et T de coordonnées respectives $\left(-9;-7\right)$ et $\left(8;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $T$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et Y de coordonnées respectives $\left(-2;-7\right)$ et $\left(-6;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $B$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points B et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{18}{5};\frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{7}{5};-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $Y$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Y et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};\frac{10}{3}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};- \frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $F$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et R de coordonnées respectives $\left(-7;5\right)$ et $\left(-3;8\right)$
Déterminer la longueur  $NR$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points P et U de coordonnées respectives $\left(10;-6\right)$ et $\left(-8;8\right)$
Déterminer la longueur  $UP$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PEIMBLANC  Noé
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et G de coordonnées respectives $\left(4;-1\right)$ et $\left(-7;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[GL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et W de coordonnées respectives $\left(-4;5\right)$ et $\left(8;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[WV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points S et M de coordonnées respectives $\left(5;\frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{3}{5};- \frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[MS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points P et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};\frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[PN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points T et E de coordonnées respectives $\left(-1;9\right)$ et $\left(-6;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $T$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et F de coordonnées respectives $\left(-6;6\right)$ et $\left(4;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $F$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points G et A de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{2};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{12}{5};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $G$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{5};0\right)$ et $\left(- \frac{19}{4};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $Y$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points E et R de coordonnées respectives $\left(4;7\right)$ et $\left(9;4\right)$
Déterminer la longueur  $ER$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et K de coordonnées respectives $\left(7;-7\right)$ et $\left(-7;-8\right)$
Déterminer la longueur  $KS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PERRIN  Guillaume
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Q et E de coordonnées respectives $\left(6;-4\right)$ et $\left(-7;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[QE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points H et G de coordonnées respectives $\left(-1;-7\right)$ et $\left(3;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[GH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Z et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};\frac{5}{4}\right)$ et $\left(\frac{15}{4};- \frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[ZS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points X et B de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};\frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{5}{4};- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[BX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points E et H de coordonnées respectives $\left(-5;-4\right)$ et $\left(-10;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $E$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et P de coordonnées respectives $\left(8;7\right)$ et $\left(-7;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $C$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points X et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};- \frac{13}{4}\right)$ et $\left(\frac{16}{5};\frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $A$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points K et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{3};\frac{7}{5}\right)$ et $\left(- \frac{19}{4};- \frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $K$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points B et G de coordonnées respectives $\left(-9;-9\right)$ et $\left(5;-4\right)$
Déterminer la longueur  $GB$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points B et W de coordonnées respectives $\left(-4;4\right)$ et $\left(-3;-8\right)$
Déterminer la longueur  $WB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		QUESNEL  William
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et V de coordonnées respectives $\left(0;-7\right)$ et $\left(-6;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[LV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points A et Q de coordonnées respectives $\left(1;5\right)$ et $\left(3;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[AQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points T et N de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{6};\frac{16}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};- \frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[TN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};\frac{11}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};- \frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[QN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et W de coordonnées respectives $\left(-1;3\right)$ et $\left(2;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $W$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points H et U de coordonnées respectives $\left(-1;-6\right)$ et $\left(10;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $U$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et W de coordonnées respectives $\left(4;- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};\frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $S$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points R et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{3}{5};- \frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $D$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points G et L de coordonnées respectives $\left(-4;5\right)$ et $\left(10;3\right)$
Déterminer la longueur  $GL$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points K et M de coordonnées respectives $\left(5;5\right)$ et $\left(10;-6\right)$
Déterminer la longueur  $KM$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ROMERO  Mathias
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et F de coordonnées respectives $\left(5;6\right)$ et $\left(0;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[FE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points U et Q de coordonnées respectives $\left(-4;10\right)$ et $\left(-10;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[UQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points S et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{2};\frac{10}{3}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[MS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{6};\frac{11}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{3};- \frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[VT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points E et R de coordonnées respectives $\left(0;-7\right)$ et $\left(-1;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $R$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et S de coordonnées respectives $\left(2;10\right)$ et $\left(1;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $D$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points E et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{3};\frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{15}{4};\frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $E$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Z et E de coordonnées respectives $\left(2;\frac{17}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $E$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et C de coordonnées respectives $\left(0;1\right)$ et $\left(1;-8\right)$
Déterminer la longueur  $XC$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et F de coordonnées respectives $\left(-5;4\right)$ et $\left(-8;-6\right)$
Déterminer la longueur  $FS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		SURBLED  Florent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et D de coordonnées respectives $\left(-3;-3\right)$ et $\left(-1;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[DE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points A et Y de coordonnées respectives $\left(-4;4\right)$ et $\left(-8;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[YA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et H de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{5};\frac{1}{6}\right)$ et $\left(- \frac{11}{4};\frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[MH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points M et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{6};\frac{2}{5}\right)$ et $\left(-5;- \frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[GM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points R et A de coordonnées respectives $\left(8;6\right)$ et $\left(4;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $R$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points A et K de coordonnées respectives $\left(4;-6\right)$ et $\left(1;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $A$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points T et F de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{2};- \frac{17}{5}\right)$ et $\left(- \frac{8}{3};\frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $T$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et M de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(\frac{9}{5};-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $M$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points B et E de coordonnées respectives $\left(9;9\right)$ et $\left(-7;8\right)$
Déterminer la longueur  $EB$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points K et X de coordonnées respectives $\left(-9;-10\right)$ et $\left(-6;9\right)$
Déterminer la longueur  $KX$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		TOUGARD  Oscar
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points U et Y de coordonnées respectives $\left(0;-5\right)$ et $\left(0;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[UY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(-3;10\right)$ et $\left(10;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[YH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points X et U de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{5};- \frac{23}{5}\right)$ et $\left(\frac{11}{6};\frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[UX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points X et T de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{5};- \frac{9}{2}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};\frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[XT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(-2;-5\right)$ et $\left(6;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $H$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(9;8\right)$ et $\left(-1;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $H$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{2};\frac{21}{5}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $X$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{2};- \frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{13}{6};- \frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $T$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points K et N de coordonnées respectives $\left(-8;0\right)$ et $\left(4;7\right)$
Déterminer la longueur  $NK$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points D et B de coordonnées respectives $\left(-2;-10\right)$ et $\left(9;-1\right)$
Déterminer la longueur  $DB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

 
\end{document}